# retain

![image.png](./image.png)
	"สาเหตุที่ต้องใช้ภาษา Markdown นั้นเนื่องจากหากเราเขียนเป็น Text file ธรรมดาก็จะทำให้อ่านยากเพราะไม่สามารถจัดรูปแบบได้เป็น Rich Text อย่าง MS Word ก็จะยุ่งยากกับเครื่องมือมากเกินไป และลำบากในการประมวลผล หรือถ้าจะให้เขียนด้วย HTML ก็นอกจากจะเขียนได้ลำบากเพราะมีโค้ดจำนวนมากที่ต้องเขียนแล้วนั้นยังลำบากในการจัดหน้าอีกด้วย ทำให้ภาษา Markdown จึงเป็นตัวเลือกที่ดีที่สุดเพราะมีการจัดรูปแบบเท่าที่จำเป็นเวลาเขียน คล้ายกับการเขียนข้อความปกติประมวลผลได้เร็วเข้าใจโค้ดได้ง่าย ดูสะอาดตา"
